有冇做advertising/media agency嘅入來吹兩句

如題
重投廣告界
想搵志同邊合嘅傾下偈

想入行留名

依到

師兄做邊瓣？

你做咩位呀師兄

Why no response...

推推

fresh grad係agency做咗7個月，成日都諗住做1年就走
但係諗諗下又唔知走去邊 唔知條路點行

自從senior走咗 要頂埋佢果份
已經幾個月，feel到公司唔諗住請人

17 fg 係4As做緊intern
返工第三日就OT到12點幾

好似我以前間公司
諗住慳得就慳⋯⋯你係做AE?

畢業做煙腸？傻咗？

個個fg 都要由intern做起
做3個月當試用期
之後先有機會轉perm

其實intern呢個名係咪用來按低人工既藉口…

8k
真係唔止夠咩
好彩屋企唔等我養

Fg幾$人工

8k
真係唔知夠咩
好彩屋企唔等我養

唔L係啊嘛！！！！
你係做creative個邊定as？

Intern 有$算好好

佢唔係真係intern 佢其實係fulltime…

advertising FM, 睇到好驚冇前途

咁狗嘅
頭三個月畀個咁嘅title
邊間咁撚寸

做過最大果間intern 學嘢ok 長做不了

PR

自我介紹先
做過兩年幾in house
停咗一排
宜家準備做agency

Digital media agency
準備辭職

agency 呢行真係睇好唔好彩

咩位？AE? Copywriter? Media buyer?

何出此言？
因為睇個客buy唔buy!?

做左年幾media agency啦話咁快....係第一份工黎，有啲想轉工試下唔同工

雖然media agency真係好多野學，反而有啲太多 到依家都未有一飯好精

你係做咩位？
我做慣咗in house覺得好悶⋯⋯

In house 應該悶啲，我係executive仔ja.... 窮到燶

留名

係咪中環個間………

你話邊間寸得起
費事自爆

邊間呀 有意入行 要咩bg/skills

劉明

Fg新入行
做緊細公司 希望遲下有機會入4As
宜家做緊production team
但其實對廣告入面好多工種都有興趣
有無人講多啲關於Media agency/buyer/ae嘅野?
如果想係呢行繼續發展有無咩建議？

有無pt 仲讀緊書

freelance緊 想再搵多d

fg做左幾個月日日都要瘋狂ot 前排d唔適應做到個人有少少情緒問題
睇住d senior都係咁捱 已經好清楚自己唔想行佢地條路
加上對工作內容無興趣 成日都覺得好痛苦
下下都諗住做一年就走 但又唔知可以去邊

有排捱，我之前都係因為做到有情緒問題所以停

但係絲打你上面又話準備轉番agency既
唔係仲辛苦咩

其實我都鍾意寫野既 但好怕做啲聯絡性質／對口既工作
如果考到諗住考份政府工算了

因為太悶
加上係上份工人事問題 都令我好無心機

做左年半Agency，已轉in house 人工都係低

我轉轉下都唔想轉，太jumpy僱主唔鍾意

好撚慘，之前我未做digital agency都係做PR

又唔係，基本上係打雜，同唔駛跑數
(AE主要係湊客+sales? 入行唔係好耐correct me if i am wrong)
度下橋整下proposal，digital media buying，有時跟下event/shooting，湊客
好似條條team都唔多唔少關我事咁，的確學到嘢嘅，但又樣樣都唔算精

AE應該係睇account
跑數我就唔肯定喇

咁同media buying 有咩分別？
Media buying其實係咪睇吓個客想喺咩渠道落廣告？仲有咩要做？

我遲吓要做media buying
想準備吓但又唔知要準備咩⋯⋯

做緊accounting servicing
幾好搵

Magazine Sale屎 揮揮手

仲magazine 沒落啦

就畢業想入行 想度穚個方面發展係咪由copy writer做起？

其實都要睇雜誌本身個行業，當然紙版書緊係唔易做，但其實都做埋online同埋一啲agency job

人工嚟講，相比起其他行業既sales講唔係高，但fg + 非專業性嚟講 都ok既，都係學下野 搵個錢啫

成行都萎縮緊
走左為咩想返黎？

Digital世界，agency 同sales既重要性都低左

係marketing executive做起

乜都做 打雜咁 學得最快 認真

Digit mkt in house
一啲專做media acquisition既agency應該會好景啲

咁account excutive 係咩回事？ 我見佢係納入advertising 個邊 工作內容似係sales拉客而唔係計數

通常係agency先有account executive
佢哋係湊客多
計數 計咩先？

見到你哋啲留言，好似全部都係fg，或者得果兩三年課仔

做呢行如果冇熱誠，冇嗰份執着，都係趁早轉行

不如你分享吓

傳統個啲應該係做埋offline media
姐係雜誌，報紙，電台等等
做個啲的話，要識嘅嘢係多好多，係好撚煩

通常牽涉嘅銀碼係大好多，例如TVB黃金時間落TVC/係地鐵金鐘站落print ad，係可以好貴，過百萬唔出奇
對比online media，例如你想係鳩假期Facebook fan page落個ad，佢地有過百萬fans，都唔過3萬
應該香港FB page得一百毛同以前嘅Stakk貴過佢地

上次唔知做咩比人叫咗去幫手搞print ad
煩到嘔

平時成日同magazine交手，好多都online offline兩邊都要跟架喇
不過沒落係真嘅 落print ad仲平過online ad

其實都無咩凖備嘅，邊做邊學 都係出下quotation，個客ok嘅就跟下execution咁
應該會同好多雜誌sale合作。我有時會搵下啲新media新Facebook page propose比客

做online就易啲，基本有上開網都知propose啲咩media比客，好自然知道邊啲適合咩類型target audiences。但係offline就應該多嘢搞煩啲，不過offline都無咩點做過，詳情唔太清楚

Offline我反而識⋯⋯
以前公司有做過，不停落scmp同埋經濟日報
Online media就惡攪鳥
我除咗識某幾間
基本上又要由頭去打交道⋯⋯

的確係，好多media都係under經濟日報
我個陣係搵番上手同事個email搵番啲sales contact

做左一年in house 轉digital agency
而家做緊Media buy
好hur 但 升職/人工 比in house 快

可唔可以分享平日有咩做？？？

好彩有個大學同學喺入面做
第時問quotation容易好多
另外想問
Google ad嗰啲係咪有個系統要學？

其實人工幾多先叫正常

What does it take an agency to change a light bulb?
1 Account Coordinator to handle the paperwork
1 Account Manager to coordinate with client
1 Account Supervisor to make sure Account Manager is doing her work
1 Account Success Manager to make sure the client's needs are met
1 Art Director to make sure the light looks good
1 Technical Direct to advise on the technical implementation
1 Producer to change the light bulb
1 UX/QA coordinator to conduct UAT testing
1 Reporting Analyst to report on the lift of the new light bulb
1 Account Receivable clerk to make sure that you pay on time
1 VP of Client Relationship to follow up with you1 and 3 months later
1 VP of Customer Success to do a case study to tell other people how great this project was
1 Research analyst to help the VP compile the data and presentation

巴打我有興趣啊

想問下咁多位師兄師姐
做廣告係咪一定要識用ps/ai?

其實做咩位我都冇所謂
不過我淨係識剪片
唔識用ps/ai
是咪應該做另一行?

咁你點解唔學？

想入行，係唔係應該搵啲細公司做住先

又唔係話一定既
始終哩啲野會有designer做
但你識既咪有啲濕星野可以搞掂，做野方便啲
btw ps同ai都係熟能生巧，用多啲就ok

Btw，如果真係想做Advertising，有冇咩基本技能要識。依家學嘅好多都係theoretical嘅嘢嚟，要真係活用其實好難
有冇師兄可以解答下

仲衰過IT狗
唔好入行

你想做咩位？
普通嘅美術sense一定要有
例如退地係咩 咁簡單一定要識 如果唔係你點同designer溝通？
至於講理論 係 讀完都唔會用到

唔敢講分享，唔想做old seafood

做呢行日子耐左，你自己自然慢慢會領略。有時會覺得個客好雞，有時會覺得上司無理取鬧。又有時會覺得同事唔合作

但係你要記得，點解當初你要選擇做廣告 唔係為咗威，唔係為咗型。係當你見到你同同事一齊用心血，捱間抵夜做出嚟嘅嘢出咗街，果份滿足感，我相信只會當事人先會明白

無論你係做as 好，creative 好，甚至乎做client side 好。千祈唔好淨係做一對手！要識用腦同心去分析丶學習。咁樣你先會進步

有啲前輩成日話，香港嘅廣告丶設計丶創新一代不如一代。我唔敢評論，但係你哋都咁後生 如果有心做，你哋一定可以做得俾前輩好

Ps: 我講完廢話了 好眼瞓 可能打到1999

公司啲友99%係老seafood, 有個客想我地交啲young 啲嘅嘢，佢地根本出唔到後生橋，剩係指意我 因為咁覺得公司跟唔上時代，萌生退意

不如開個tg group大家交流下

邊度咁好?

遲吓返長沙灣嗰頭⋯⋯

主要做SEM, social ad (fb/ig/linkedin/we chat)
幫客追lead (ROI/ branding)
做training/ account serving / pricing /consulting etc.

追lead 即係睇有冇效用？

初入行有咩注意 好緊張

我諗你講既''效用''應該係指client 既objective
每一個client 都唔同，要同佢傾，再幫佢plan 點樣達成

Btw,你唔係做呢行咩？

咁巴打依啲Sense係邊做邊學定係點？
同埋平日係諗橋同客開會仲有咩要做

做緊ADVERTISING PUBLISHER
做過9個月AGENCY 辛苦到想死.
4AS

之前唔係做呢啲位
唔好咁寸啦你

fg係間細agency都做左差唔多3年 開始有d想走
煩惱緊繼續搵返agency定係跳過去做客好

3年仲fg?

真係做AGENCY的話基本上半年就已經好搶手
做客唔係話咁易就做到. AGENCY 黎講未夠班
要做客你乜都要識. AGENCY 未學夠野認真!

讀緊廣告留名

畢左業之後一直唔知做creative定account servicing好
其實邊條路會比較有前景？
兩邊都有興趣 而且想一直係呢行做落去

唔怕捱嘅就做in house
兩邊都會試 兼做到你趴街

想問做呢d工 同同事既關係係咪多數都好好 因為日見夜見

想問下升職/人工大約係點樣

你呢條問題有冇用過腦先問⋯⋯
人夾人啦

推

做緊digital agency client side 你問我答

我平時都習慣睇其他國家嘅廣告片
但PS果啲真係唔識，要由0開始學
但真係唔知點樣入行

sorry 冇撚回po
係ATL agency 做緊AE仔 半年了

in house 好多都爽過agency 喎 8 9點點都收到工
agency

屌
以前真係最遲八九點走 宜家⋯⋯⋯

c hing 係in house 跳agency??

意思係FG之後就入左去做

照你咁講即係越早跳過去做客越好?

同問呀
唔係怕捱但我好需要知前面條路大約係點

可唔可以講下 digital 嘅media buy係點做?
係買fb ad 同google??
同埋睇下d 成績咁?
利申 做緊ATL AE, 對digital 認識好少

係
In house學嘅嘢有限
出嚟應該學得多啲啦

我都想知
遲吓做media buy...

In hosue FBad / SEM 撚留名

其實做過in house
就知唔會做得咁專門
我做上一份工
乜撚都入我數

你啱，請果陣就FB + SEM
到而家變打雜乜都要理

反而想識多啲人
但無咩渠道⋯⋯

如果有心係呢行發展 可以上咩course 或者睇咩書進修？
本身讀u個科都有少少related 但想學多啲

我做咗幾年都想進修吓
但坊間太多唔同類嘅 良莠不齊⋯⋯

做到仆街=進修
利申 未撚放到工

有無行內人想轉工? 想搵3-4年左右digital經驗, 做AS/PM 👋🏻

咁誇？
諗住考多張證書增值自己
不過見到太空人嘅digital marketing postgrad dip銜接Napier 就不了

唔誇la 我嗰到個個AE仔都做到含哂撚
不過做得開心 又有得發揮下 又學到野 所以都可以留多陣當入少林寺啦

無理由⋯⋯
今日先同朋友研究
In house先多OT
AE工作點解需要留夜？？？

tg 傾？

我地d客講一句就做我一晚la....
d quote 要全改....
個Storyboard 要大改要整debrief 比creative....
隻print 6點半pm 打黎比brief. 聽日要5點要睇1st layout, 姐係要高速debrief 唔係creative 做唔切...
做有多個pitch...
要入埋d PE PO...
再要present 要執deck 執電腦...

所有野同時間發生

再同時有2個 account 做緊呢樣野，所以以上 double

利申，係誇張左, 不過係差唔幾，因為做未走得

👌🏻
CVDTL

In house 收7點做到8點叫OT, Agency OT一黎就12點, 搞唔掂就通頂都常見

其實有冇ching 可以分享下可以點入行...
岩岩今年FG 知自己果科同adverting/ media 關係不太大
自己上網考左google adwords證書 加自學多左PS AI同Premiere Pro 但sd極cv都無乜消息 (已經搵左成個月)
個人想做d比較creative 方向既野 or Video Editor 做下 想問下各位ching仲有冇d課程或者程式我應該要學下

個人認為，就真係profo勁撚靚加有運先入到，因為creative 好多時要識人先入到 (公司d team head 講 )

有冇巴絲做緊guru online?
岩岩收到interview想知伏唔伏，利申做緊marketing agency overload到仆街，仲要比人卒

我係fg番緊份hea爆既digital media executive
完全冇野學 覆一兩封email禁少少野就冇野做
諗住襯probat前走又驚比人話我冇恆心係做兩做就走個啲
但其實我一心想做account servicing
唔介意比人卒到傻
有冇巴絲比啲advice??

做左一年棄已放
人工低又收得夜又返得遠
跟個FD做地盤搵多D好過

巴打可以講下呢行FG人工進升機會前景嗎？
對digital marketing都有啲興趣

做咩位？ 工已辭？

fb ad

Year3 係咪應該去做下煙腸 唔做第時會唔會搵唔到工

咁癲

揮手

4as A/S

creative 定as
我3個frd 做guru 都話伏 全部走哂，creative 係慘過食2舊屎

Ae囉，而家fg 做緊細公司3個月未夠，轉去guru好似大公司Cv都靚d，btw好羨慕佢個chat office

ae 就唔知 識人做CW 就頂唔緊 大半年走左

無知一問 其實伏在不停ot定點 諗左好耐sd唔sd cv過去 因為搵左成個月都搵唔到....

Guru都唔係有求必in....
我寄過過去無回音

我而家就係有回音

想睇下有冇巴絲知內部咩情況，hr會想要邊一方面既人

marketing fg 無intern經驗
對dm有興趣
條路好似好難行

嘩屌講哂我日常既工作出黎

屌那媽收工都要番去做research, 度橋諗point

巴打你又係ATL AE?

我無做過Guru, 但識落都有10個8個Guru出身嘅人

佢哋公司收得平過人, 多Job, 所以個個員工都爆
唔好做就梗㗎喇, 但相比起4As / 其他知名公司算易入好多

入去碌一排, 知呢行點運作, 就可以轉去做其他agency嘅Senior Account Executive (1年) 或者 Assistant Account Manager (2-3年)

到時到候headhunt會linkedin搵你, 唔刻意搵都大把見工機會

Are you sure？收得平？

出名平喎真係 唔係咩

收得平
頂爛巿
又唔見佢入面啲人高人工⋯⋯

點解唔係轉番入in house? In house應該會輕鬆d

因為2 3年經驗未夠轉入in house做manager或以上嘅中層, 而in house低層唔好做, 升職亦難

有做過好agnecy嘅經驗, 對於入in house / 將來升職着數得多

btw, 對creative嚟講, 做guru係比較難整靚仔portfolio的

有意入行做AAD/CW嘅巴打要留意

點解既

Fg想入行 自己非marketing出身
想知多啲cooywriter做咩同埋前景/要求bg 如何？

利申：做緊copywriter。畢業後第一份工，做咗1.5年

條team嘅人有讀中文、marketing、computer system、creative media，即係基本上係讀語文同marketing比較多，但其他科一樣做得。

我就打算拎埋bonus走人 成鳩日OT，又辛苦
前景我覺得好暗淡，相比media buy、account servicing，做creative一般嚟講人工唔高，彈得起嘅係好少數。

當然有好多條path嘅，想做下agency跳去in house做marketing又得，想一路升到creative director又得（雖然CD好似係art底多過copy底）

呻：
我主要做digital嘢，由開頭喪寫fb成 post，而家寫少咗，但係日日度橋做proposal、pitching。
偷橋嘅客當然有，不過最唔爽就係要對住D柒客，唔柒識又要係咁改。in house做manager級數多數都有返D年資，完全唔明social media做乜鳩、無幽默感、保守，最後無論你個idea幾好都係做唔到、出唔到。
真心好撚攰

個個都話guru好柒伏

我以前In house乜嘢都做
Copywriter creative 寫計劃書 pitching 乜撚都做
所以某程度唔明啲人明明專做一樣嘢，會嫌做勁多嘢⋯⋯

啲ad貴到仆街喎 youtube CPV $1, FB CPM $45-50

想問下adv界巴打
如果你地由零開始整Facebook page 做promotion
有冇信心會整得成功，起碼一萬人like 個專頁
定都係試出黎，睇彩數，睇下會唔會有post爆到

可能落得唔好/content本身唔掂啫
貴唔貴應該睇ac收幾多？

死啦 初初轉職buyer
係咪要跟上司學咗先⋯⋯

我認我係廢人
係廣告界做左陣accounting servicing忍唔住走左

好多野做，無得抖，平時hea慣
無哂自己私人時間，搭車都2個幾鐘來回

不了..

Media sales揮個手 有時見到啲agency 8點幾先覆我email都覺得辛苦
Btw 想知executive入職幾錢 覺得好似幾好玩無咁悶

咁最後做咩行？

聽巴絲咁講 要瘋狂ot好撚sad
但係自己都想試下嘅 唉我自問識得少 希望有人請

想問下呢行冇雙糧bonus係咪好普遍

我都係一入行做in house 但走去做番agency唔會覺得好傻咩 忙咁多chur咁多 可唔可以分享多啲

入大學做ADMIN
先知叫做咩叫work life balance
鳩鳩HEA又一day, 得閒做下運動, 做下gym
其實真係好爽, 但係前途就.

我女朋友好似幾勁
做左一年細公司就入做4a做manager
利申：唔熟呢行 big4狗一隻

上網鳩搵
不過入到黎做其實好多野都好官僚

4As d title 唔好信
大部份都係用黎呃客

睇人工同工作範圍先實制
最易係問下有無下屬
做ger無下屬即係唔係ger級

調番轉
9成都有雙糧同bonus

點解我個間乜都冇

Ching 如果我想做SEM 或者SEO又可以點樣入行 或者有冇d course可以學下
因為我mkt 出身 但FG 見過幾間都冇消息 但真係好想入 Digital marketing e行 之前上網搵SEM SEO學 見上網d人都係教學GOOGLE ADWORDS 想學多d野可以寫落CV到 快d入到行

伏到仆街
好工廠式
長期請人

細既咪可能有
4As 有bonus 咪執到
唔好諗有冇雙糧

好多機會升職，因為流失太多人
可能由junior 升到manager 只需要2-3年，甚至更短
通常啲人係agency 拎到title 同人工 再跳in house

所以咪好多manager 其實係廢

做media agency

可以先考adword 就會有啲概念

Title 大， 可能team head 會係director grade

所以依行有好嚴重既title inflation
你好彩. 老闆/Team Head 鐘意你 又手鬆
升得快過火箭

相反. 如果你唔好彩.. 慢過隻龜

讀緊廣告hd 對廣告行業好有興趣 想搵intern肯捱 但係英文廢 係咪會冇人要

今星期會in 一間4As 係觀塘既
Title係media exclusive, 睇完job ad 都唔係好明要做咩，有無巴打講解下？
好撚驚自己頂唔順到時又要瘋狂再搵工
利申：FG,讀乞食media and communication ,唔太清楚廣告行業點運作

求介紹

人工幾多度。係唔係覺得學唔到野?

fg marketing major 想做media sales
吹得 talk得 唔怕生保
請問呢行收入如何？fg嗌咩價好？

想做copywriter
但fg唔係讀marketing 同advistising
仲要寫野得中文好 英文麻麻
係咪冇機會入行

4A media agency me
做左一年左右 平時做plan多
公司同事對於guru的評價一致係垃圾
話佢地冇料扮四條
係咪要入去真係要諗清楚

F字？

Fim___k? 唔係
不過係附近，都係九龍東

想搵media sales吹下水
做緊media sales

想問人工點？計埋佣好唔好搵
自己做緊agency media buy
然後有headhunter朋友，佢有幾個media client請緊sales
話介紹我去in

Tg: shittyboy

萬五蚊都唔錯，不過你想學嘅係乜嘢？

有無巴打可以講下fimmick呢間嘢？聽講佢turnover rate好高 想apply但驚踩伏

係咪即係digital marketing
Social media ,PR 果類?

岩岩grad做緊一間細既ad agency
間公司得6個人 主要做某銀行同某電訊商
入到去先知原來入面個個都未過試用
無幾耐2個AD都走哂
依家creative得返我同另一個都係FG既AAD
無野學之餘啲客又on9
做唔夠3個月已經想走

做緊sales admin

讀寫野科但係非商業野
想搵agency copywriter 點解咁難
有冇咩好路數/公司請人？

Star_ _ _ 算唔算伏？

自己讀廣告出身，都想試下做廣告/marketing
出到黎唔想為份工沒左青春
可以點做好：（

一樣情況 諗緊轉唔轉做tvc pa好 但驚返唔到轉頭

想知有冇由廣告/mkt轉左行既巴絲？而家做緊邊行
雖然而家搵緊mkt既工，但覺得呢種咁chur既工作模式唔會做成世，最後一定會轉行

又相認

唔係

上星期另外個aad同我講佢去左另一間in
今日話請左 好快淨返我一個
我係咪都應該send in cv

之前見左間copywriter
佢話唔洗點OT，就算係都係多數8點就完
點做到，定佢昆鳩我

氹你入坑
或者返到屋企繼續做

玩到咁大昆鳩我
屌，真係睇下點先，依家呢份都好難頂，睇下試唔試下。

唔係讀相關科 但好想做啲寫野嘅工
apply過好多copywriter都冇回音
有冇ching教吓路

做左Creative三個月，暫時同事好自由度高，係人工低左啲

PPC jj返緊間做外國生意多嘅細agency，九半返工準時六半放工

係4As media agency做左一年ME留名

屌同你一鳩樣
諗緊究竟岩唔岩自己 唉....

我覺得係公司問題多過自己問題
做多一兩間先諗轉行囉
我地次個aad都搵緊新工

巴打我同你情況差不多 apply極都無回音

有無人做過omd?覺得呢間公司點？

係數碼港
如果你住新界 每日來回都3-4個鐘
你自己諗下你仲有冇生活可言

其實觀塘區有冇邊間出名伏

伏到pk 出名廢 巴打有心學野就唔好入

畢業係廣告agency 做左年幾AE
之後同事一個個咁走 同公司好多野唔同左 所以走左

急住搵工去左間野幫手做Facebook Page Editor , 但好悶同冇野做, 又冇方向
做左3個幾月想轉工

捱得但本身係social science 畢業
想做D online media/Ad / production
自學 識識地剪下片

都唔知搵咩好依家

搭單問下 有冇人而家係guru度做?
想知道 Digital Marketing Strategist係做啲咩?
同埋啲同事係點?

巴打知唔知間guxx 同 madcrxxx伏唔伏，見成日請人

岩岩in 左份media executive 人工11.5k

想問下呢行人工加幅/升職 即係個career path 大約會係點樣 我google左都唔係揾到太多呢d資料 有冇做緊既巴絲可以講下

Hd仔有無機會入行

應該係做media planning+buy
不過唔撚係掛11.5k...
仲要title係executive...唔係assistant喎

條友同我講呢行起薪係低d...

FG做緊copywriter
都幾多野跟
自問都做得唔錯
比senior讚效率高
12.5k
打算過完proba 同老細講14k
會唔會太串

media人工低到嘔。。不過真係唔會悶

比人水左

想問下如果做digital marketing
1~2年exp 正常人工應該幾多到

我12k
都想同老細講13k

真心覺得老細on9
公司得返2個aad
另一個話聽日遞信
重要星期五開始放假放到12月3
得返我一個creative做
重要啲野逼埋一齊黎
點算好

Executive=assistant喎

咁細間

我係digital agency做左幾年，依家去左in house喇，不過可以分享下我個career path，自問做野ok但唔識social，所以唔識為自己爭取任何野，升得算慢

第一年6月: fg 入4As做digital AE, 10k, proba後12k
第二年7月: 轉去一間細agency，SAE，15k 但地獄生活，日日都claim飯錢的士錢
第二年11月: 轉去一間大digital agency，SAE，16k，proba後18k，之後年幾應承過我既加人工都無實現過
第四年5月: 貪得意我轉左行，人工加到24-26k，做左一年後都係唔鍾意
第五年6月返agency做am，叫到29k佢又肯俾
第六年11月: 再搵工，agency叫35k都有offer （不過我選擇去做客了）

錢唔係最重要，但做agency幾年真係年年都被人呃，話下次加你人工升你職都係得把口，無black n white唔好信，亦唔好為呢d承諾繼續做一份唔想做既工，頭幾年叫價太保守係自己蠢...
同埋我覺得自己有d入錯行，當年同期既planner或者analytics同事發展都好好

無諗過件事會發展成咁
老細又唔諗住請返個ad 真心痴線
係咪諗住靠我一個FG
大家點睇

緊係一路搵定後路
一路迫老細加人工
起碼加到17k 做一排再跳

如果你頂到嘅話

lm

6年就30k 好勁啦喎

環境唔錯
Bar 不得了

我in左PhD 無得in omd

準備入行 請各位教路

做agency同做online digital mkt係咪工作性質差好遠？
有朋友想入行想幫佢了解下

Adwards證書唔係要google partners 先有得考咩？

好奇一問，第4年 轉咗邊行

Media agency易唔易入行

我讀緊中文系 完全唔關事 但intern做過想試下做

好等人駛，易入

今年啲executive應該有12k...早一兩年都講緊10-11k呀陰鳩公 老實說係忙嘅，但唔忙又未必學到太多野，digital都已經無窮無盡咁多野學.. 好攰

In左幾間都無 見好多人報 都幾難爭

FG見左幾份都唔請

巴打in咩post

PA

理解唔到點解人工咁低又忙到仆街都咁多人爭住做

忙唔忙係睇你做野有冇效率姐
返工唔好hea唔好拖
利申: 冇OT過

有時見me係幾忙嘅 特別係交report 落ad
但有時見佢地又好得閒傾計 甚至煲劇

有無人知邊間media agency福利最好同好pay 又唔算勁chur？
而家呢間算早收但人工同福利差到hihi 問親所有人人工福利都好過自己咁

陰毛行業

只可以講你啲客係好客
當你手上幾個account都係濕鳩客
你就唔敢咁講
五點半打來話六點前要份competitive report
六點四先send email來話有幾隻Facebook ad要今日出
你咁樣想唔ot?

copywriter

agger
係ad agency做緊creative表示某藍色銀行19到爆炸
7點幾打黎改野 想聽朝10點佢地開會前睇到
通頂做比佢之後第二朝重會打黎投訴話做得好hea
diu 你都唔比時間人做

有無telegram group 傾

呢d係好睇公司慣常做法
你咁樣都肯做 當然越黎越惡啦

岩阿
我老細就係口裡說不 身體卻很誠實
試過有客星期五晚update 話星期一朝早要
搞到我星期六日要做野 唔止一次了

如果做到一年就搵定工喇

開左個telegram group
一齊傾下

我想問北角GXXY 4a 度做Creative會唔會OT到PK？

會 行內人叫地獄

讀緊media and communication
之後想入呢行，留個名先
其實agency同in house有咩分別、點樣分？唔該各位ching解答

agency係廣告公司 接客做ad e.g. 4As
in house係一間公司入面既designer 淨係會做自己公司既野 e.g. 港鐵in house designer

我想知media sale, media buy係乜...
sor, 因為我讀緊media comm 但太news- based...我想做creative d/ production...
然而我報intern好驚伏，唔知頭唔知路
求指教

想入，唔work ge

city jj
好似intern唔多廣告果方面揀
你講果兩樣嘢主要都係決定d廣告係邊到落
有好多野要consider e.g. budget, reach 唔 reach到target market

返工日日瘋狂ot
做咗一星期已經想走
但係又唔知其實到底係咪自己問題

Cls返一星期就咁 走啦 除非腦細好睇好你

我見大家都話ot 又唔知係咪我老細問題
勁頹

啱啱grad 過兩日去in一間喺北角嘅4As media executive
想問下各位行內人個job juties大概係咩
洗唔洗湊客，定admin work多？
同埋佢話有個兩個鐘嘅written test但又無講內容，請問我可以點準備

佢話打嚟已經話我出13k，但佢地公司fg得12k，問我得唔得

讀嘅科完全唔相關，想入少林寺試下

ME一開始都係要你幫下手搵下DATA
做下分析咁 湊客依啲就睇乜客啦
你條TEAM有份跟大客或者嚴重缺人就未過PROBA你應該已經要湊客 不過一定會有planner / Group Head睇住你 唔洗咁驚青

Written test黎黎去去都係果啲
睇下你對香港media 有無common sense
例如有咩free daily, tv broadcast etc
同計下d 小學雞都識嘅數

想知Sales Executive主力做咩
本來想in下copywriter 但無心插柳去左間呢半年先成立既media公司in sales executive

咪做sales
賣自己product

有冇ching知係agency做marketing好冇搵？

小弟fg今日有幸收到去見4As media executive, 巴打們有冇tips? 好想佢請

想知interview大概會問d咩? 聽人講話可以(什至最好係)著便服見工?

thanks 巴打

做左廣告公司agency6年, 人工20,000
忙到爆
係唔係好低
黎緊續約, 諗緊叫價幾多, 定唔做

你咩職位先